%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Latex file abstraction to pkl class
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass{pkl}

% ------------------------------------------------------------
% Add your own needed package here
% ------------------------------------------------------------
\usepackage[titles]{tocloft} % add prefix for images and tables
\renewcommand\cftfigpresnum{Gambar\  }
\renewcommand\cfttabpresnum{Tabel\   }

\usepackage{hyperref} % add hyperlink to the document
\newlength{\mylenf}
\settowidth{\mylenf}{\cftfigpresnum}
\setlength{\cftfignumwidth}{\dimexpr\mylenf+2em}
\setlength{\cfttabnumwidth}{\dimexpr\mylenf+2em}

\usepackage[labelfont=bf]{caption} % Bold Face for image description

\usepackage{caption} % add ability to customize caption
\usepackage{subcaption} % add ability to customize subcaption
% - \usepackage{showframe} % show frame margin

\usepackage{subcaption}
% -----------------------------------------------------------------
% Font style
% -----------------------------------------------------------------
\usepackage{fontspec} % use custom font
\setmainfont{Carlito} % carlito is calibri replacement

% -----------------------------------------------------------------
% Bibliography style
% -----------------------------------------------------------------
% \usepackage[style=authoryear, % author year style
% %\usepackage[style=agsm, % author year style
% firstinits=true, % abbrev fist name
% ]{biblatex}
% \DeclareNameAlias{author}{last-first} % put last name fist at
%                                 % bibliography list

\input{hangilastyle}
\addbibresource{daftar-pustaka.bib}

\renewcommand*{\finalnamedelim}{% % change and to &
  \ifnumgreater{\value{liststop}}{2}{\finalandcomma}{}%
  \addspace\&\space}

\newcommand{\cmmnt}[1]{\ignorespaces} % remove space in generated
% documents if we put comments in source

% -----------------------------------------------------------------
% Fill your data here
% -----------------------------------------------------------------
% title
\titlepkl{The Compendious Book on Calculation by Completion and Balancing}
% personal data
\fullname{M. Ibn Musa al-Khwarizmi}
\idnum{112233445566}
\approvaldate{11}
\degree{N/A}
\yearsubmit{2018}
\laboratory{Rekayasa Perangkat Lunak}
\pklplacetype{PT}
\pklstartdate{1 Juli}
\pklenddate{31 Agustus 2018}
\pklplace{Foo Baz Bar}
\dept{TEKNIK INFORMATIKA}
\faculty{FAKULTAS ILMU KOMPUTER}
\university{universitas brawijaya}
\city{malang}
% supervisor data
\firstsupervisor{Nama Ketua Jurusan, S.T., M.T., Ph.D}
\firstsupervisornip{1234 45679}
\secondsupervisor{Nama Dosen Pembimbing, S.T., M.T., Ph.D}
\secondsupervisornip{5555 7777}
\thirdsupervisor{Abu al-Qasim al-Zahrawi}
\thirdsupervisornip{1111 2222}


% -----------------------------------------------------------------
% And so it begins
% -----------------------------------------------------------------
\begin{document}

% -----------------------------------------------------------------
% Cover
% -----------------------------------------------------------------
\cover

% -----------------------------------------------------------------
% Approval Page
% -----------------------------------------------------------------
\approvalpage

% -----------------------------------------------------------------
% Approval Page Lapangan
% -----------------------------------------------------------------
\approvalpagelapangan


%-----------------------------------------------------------------
%Disini awal masukan untuk Prakata
%-----------------------------------------------------------------
\preface

Puji syukur kehadirat Allah SWT yang telah melimpahkan
rahmat, taufik dan hidayah-Nya sehingga laporan PKL yang berjudul
“Rancang Bangun Aplikasi Jejaring Sosial Kampus Berbasis GPS Pada
Smartphone Android” ini dapat terselesaikan.

\begin{enumerate}
\item{Bapak Nama Pembimbing, S.Si., M.Sc. selaku dosen pembimbing PKL
    yang telah dengan sabar membimbing dan mengarahkan penulis
    sehingga dapat menyelesaikan laporan ini.}
\item{Bapak Drs. Ketua Program Studi, M.Kom. selaku ketua Program
    Studi Teknik Informatika.}
\item{Bapak Nama Ketua Jurusan, S.T., M.T., Ph.D. selaku selaku ketua
    Jurusan Teknik Informatika.}
\item{Ayahanda dan Ibunda dan seluruh keluarga besar atas segala
    nasehat, kasih sayang, perhatian dan kesabarannya di dalam
    membesarkan dan mendidik penulis, serta yang senantiasa tiada
    henti-hentinya memberikan doa dan semangat demi terselesaikannya
    laporan ini.}
\item{Seluruh civitas akademika Teknik Informatika Universitas
    Brawijaya yang telah banyak memberi bantuan dan dukungan selama
    penyelesaian laporan PKL ini.}
\end{enumerate}

Penulis menyadari bahwa dalam penyusunan laporan ini masih banyak kekurangan,
sehingga saran dan kritik yang membangun sangat penulis harapkan. Akhir kata penulis
berharap PKL ini dapat membawa manfaat bagi semua pihak yang menggunakannya.

\vspace{1.5cm}

\begin{tabular}{p{7.5cm}c}
&Malang, 1 Juli 2017\\
&\\
&\\
&{Penulis}
\end{tabular}

% -----------------------------------------------------------------
% TOCS
% -----------------------------------------------------------------
\tableofcontents
\addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR ISI}
\listoftables
\addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR TABEL}
\listoffigures
\addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR GAMBAR}
% \listofappendices TODO
\addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR LAMPIRAN}

% -----------------------------------------------------------------
% Chapter
% -----------------------------------------------------------------
% change numbering to arabic from bab1
\selectlanguage{bahasa}\clearpage\pagenumbering{arabic}\setcounter{page}{1}

\include{bab1}
\include{bab2}
\include{bab3}

% -----------------------------------------------------------------
% Bibliography
% -----------------------------------------------------------------
% -- \addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR PUSTAKA}
\printbibliography[title={DAFTAR PUSTAKA}]


\end{document}
